\chapter{La Source}
\chapter*{1}

"Bien joué Rémi. Bon choix vraiment !

-- Ce n'est pas ma faute si on a éclaté un pneu.
Ça aurait pu arrivé à n'importe quel tas de rouille disponible."

Ils avaient été tous choqués par l'incident.
Alan avait même du mal à dissimuler ses tremblements.
La voiture avait fait une embardé, avait menacé de se retourner sur le toit, et avait finalement rouler hors de la route pendant une dizaine de mètres.
Plus de peur que de mal.
Néanmoins, c'était déroutant de voir Diane perdre son sang-froid ainsi.

\chapter*{2}

Ils marchèrent en silence pendant une dizaine de minutes en suivant les restes de la route envahi par la végétation, dans une tension palpable.
Alan rompit le silence :

"Au fait, nous allons où exactement ?"

Il avait dormit pendant le trajet.

"À la Source, répondit Rémi.

-- La source de quoi ?

-- Non, pas la source de quelque chose.
La Source, à coté d'Orléans."

Alan sentit les poils de sa nuque se dresser à la mention du nom. Diane pris la parole :

"Tu m'as dit que tu venais de là-bas, pas vrai ?"

\chapter*{3}

Alan s'arrêta sur place.

"Je... Tu m'as dit que mon passé n'importait pas.
Je ne voulais pas vous cacher une information capitale !

-- Relax, je suis juste curieuse de ce que tu peux nous apprendre sur l'endroit."

Alan soupira.

"Ok... Je... vous parlerais de ça ce soir, si ça vous dérange pas.

-- Ça me va, fit Rémi.
Prend ton temps.
Diane, tu peux nous dire où nous sommes ?

-- pas loin de Chartres.

-- Mais qu'est-ce qu'on fait à Chartres ?

-- Les indications routières ne sont plus en très bon état."

\chapter*{4}

"Je ne sais pas où se trouve la Source.
J'ai grandi dans un endroit qu'on appelle Graoundzairo."

Diane et Rémi se regardèrent.
C'est à dire que diane regarda le smartphone posé en position vaguement vertical pour faire face à Alan,
et Rémi regarda l'avatar de Diane dans son monde virtuel.
La synchronisation des deux mondes étaient visiblement douteuse.

"Quoi ?" demanda Alan, ne sachant pas comment interprété cette réaction.

"C'est probablement l'endroit que nous cherchons." dit Rémi.

\chapter*{5}

"Graoundzairo est gouverné par...
Ça va vous paraitre étrange mais...
Une IA qui se fait appeler Rémi, continua Alan.

-- Une IA ? demanda le Rémi vivant actuellement dans un vieux smartphone.

-- Oui.
Du même genre que toi.
Pour ce que j'en sais vous partagez le même code source, mais vous avez des personnalités très différente."

Alan se tue quand il vu le regard franchement incrédule de Diane.
Rémi repris la parole :

"Je ne suis pas une IA.
Mais tu as peut-être raison à propos du code source."

\chapter*{6}

Diane avait pris un air renfrogné.
Alan avait l'impression qu'elle lui en voulait pour quelque chose mais Rémi retenait son attention.

"On a transféré ma conscience dans cette simulation.
Le pourquoi importe peu.
Mais mon intelligence est semblable à la tienne.

-- Je suis désolé, je ne pensais pas qu'une telle chose était possible.

-- La technologie n'a jamais dépassé le stade du prototype.
De ce que j'en sais, je suis la seule personne sur qui elle a été testée.

-- Donc vous pensez que l'autre..?"
